% !TeX spellcheck = fr_FR
\begin{abstract}
	Ce mémoire définit la conception d'une application pour téléphone mobile dont le but est de permettre le monitoring de plusieurs serveurs via le protocole SSH afin d'éviter au maximum l'installation d'outils invasifs sur le serveur.
	
	Différentes applications existantes tentent de répondre à ce besoin mais elles comportent, selon le cas, des problèmes évidents dans leur conception~: Des clefs privées à la merci d'un voleur potentiel, une implémentation peu performante, peu de détails concernant les variables du système, pas d'outil de debugging,\dots
	L'élément le plus inquiétant étant la sécurité~: De telles failles entravent évidemment les organisations comprenant un large nombre d'individus.
	
	Ces applications sont analysées afin de mettre en exergue leurs problèmes et une solution conceptuelle est décrite pour résoudre chacun de ces problèmes.

	Il est espéré que le lecteur sera guidé dans sa façon de concevoir des applications communiquant via le protocole SSH ou implémentant tout type de cryptage utilisant des paires de clefs privées\textendash{}publiques.
\end{abstract}